要聞港聞 20210219 星期五 蘋果日報

要聞港聞 20210219 星期五 蘋果日報

官：無充足理由相信不再危害國安
黎智英申保釋被拒

政府「等唔切」專家討論 搶公佈五接種群組
下周五醫護、長者先打科興

放寬堂食首日 晚市排長龍
有人寧不吃 拒留任何資料

兩周5,000人BNO申移英
年底料達14.5萬 彭定康︰他們感擔憂

屢傳欠債 疑為數百元報酬犯案
前港腳淋紅油收數斷正

===========

5小時前
官：無充足理由相信不再危害國安 黎智英申保釋被拒

彭寶琴
5小時前
彭寶琴曾判梁天琦囚六年

■PHKT指該組織跟姊妹組織SWHK均由志願者運作，並稱黎智英等人沒有參與PHKT及SWHK的營運；圖為PHKT網頁。
5小時前
涉案美組織：黎沒參與營運

5小時前
政府「等唔切」專家討論 搶公佈五接種群組 下周五醫護、長者先打科興

■有僱員擔心被僱主強迫接種疫苗才可開工。資料圖片
5小時前
僱員憂老闆強迫接種

■安老服務協會主席陳志育
5小時前
首10間院舍硬食 聶德權：累積經驗

■醫管局員工陣線主席余慧明
5小時前
質疑疫苗效能 醫護拒做白老鼠

■陳肇始（左三）指政府設立10億疫苗保障基金，希望可令市民安心接種。
5小時前
當局倡打針後逗留半小時 處理副作用

5小時前
放寬堂食首日 晚市排長龍 有人寧不吃 拒留任何資料

陳肇始
5小時前
政府澄清買外賣免掃碼

5小時前
麥記食客拒嘟碼打職員

5小時前
按摩美容店復業 全場爆滿

5小時前
海洋公園重開 遊客填表入場

■保良局回覆本報稱會「積極鼓勵」各屬校教職員檢測，可讓學生盡快回校。
5小時前
藉學生過橋「道德勒索」百幼園為復課 逼教師強檢

■惠利大廈再被列為強檢大廈，昨早居民信箱插滿強檢通告。
5小時前
惠利再檢測 上班族呻無流動站

葵涌消防局
5小時前
消防員確診 荔景分局140人送檢

■陳先生最終被迫下載「安心出行」方能進入警總。 讀者提供圖片
5小時前
警總提早逼用安心兼「抄牌」

■華大基因被揭有16宗檢測出錯。資料圖片
5小時前
華大涉16假陽性 累人誤送院

5小時前
新增源頭不明個案

5小時前
新增強檢大廈名單

■控方指黎智英等人當日帶頭展示橫額啟動流水式集會。
5小時前
8.18案 警稱撤出維園避衝突 倘無上級下令 不可大規模拉人

■中大畢業生去年11月在校內舉標語遊行。
5小時前
清算中大遊行 國安警再拘一學生

5小時前
前新公務員工會主席顏武周辭職

梁家榮
5小時前
梁家榮認下令港台封殺BBC

5小時前
蘋論：彭定康說對了一半（李平）

5小時前
兩周5,000人BNO申移英 年底料達14.5萬 彭定康︰他們感擔憂

■在倫敦逗留了兩個月，許智峯自言已漸漸適應。
5小時前
許智峯目標 打贏仗返屋企

羅冠聰
5小時前
羅冠聰冀加收容戴罪抗爭者

■前年萊克斯曼（右二）來港見證民主派光復區會，記者會上與李宇軒（左）同場。
5小時前
歐議員促盟國 救生艇助港人

5小時前
港人口17年來首跌

■黃學禮被控阻差辦公罪，案件下月29日裁決。
5小時前
指黃學禮阻差 警：我「相信」等同「肯定」

■習近平聽取林鄭述職時，稱須由愛國者治港。
5小時前
傳下月兩會落刀 廢區會選委 京謀再閹立會 改比例代表制

■《國旗及國徽條例》修例建議包括學校須每日升旗及每周舉行一次升旗儀式。資料圖片
5小時前
建制逼大學每日升國旗

王松苗
5小時前
中聯辦換大管家 政法系統出身

■恒隆指壽山村道37號物業的交易已獲中國政府同意；圓圖為董事長陳啟宗。
5小時前
美領館物業准售恒隆 學者：中共向拜登示好

■守護大嶼聯盟2018年10月中發起遊行集會，近二萬人參與。
5小時前
護大嶼集會搶咪案 三男准保釋

■港鐵東鐵綫新訊號系統本月初啟用後發生多次故障。資料圖片
5小時前
東鐵新系統再爆故障 列車險衝燈

■街頭歌手馬賦馳去年7月在中環演唱《願榮光歸香港》英文版被票控，昨應訊後離開法院。王子俊攝
5小時前
稱歌手唱《榮光》好嘈 清潔工：冚晒雜聲 官質疑「嗰度中環喎」

5小時前
年卅被炒 秘書返蔡亮辦公室吊頸亡

法官練錦鴻
5小時前
少年藏白電油判勞教 官：違法未必達義

警司袁柏基
5小時前
青年拾磚被控 警認無索終院CCTV

■去年5月網民發起「圍城和你Sing」，其間一名婦人疑拍攝在場市民被私了。
5小時前
官指片未能證身份 學生涉私了脫罪

裁判官水佳麗
5小時前
少女認串謀毀交通燈 官：成就咗乜？

5小時前
失業率7% 17年新高 逾25萬人冇工開 餐飲服務業重災

5小時前
日打兩份工 八旬清潔工遭扑頭

■紀律部隊評議會前日會見公務員事務局，席間局長聶德權（圖）承諾在不增加額外資源下，擴大延長退休計劃至其他紀律部隊。資料圖片
5小時前
紀律部隊全准遲退休

5小時前
屢傳欠債 疑為數百元報酬犯案 前港腳淋紅油收數斷正

■警方今日凌晨起使用快速口腔液測試儀器打擊毒駕。
5小時前
警今推快速口腔測試打擊毒駕

5小時前
綿羊仔撼貨車 鐵騎士捲車底亡

5小時前
賣一噸黃金 司機涉洗黑錢3.4億

5小時前
江湖滾熱辣（馬龍）

■高呼變革香港嘅民記，近日搞咗個籃球衫設計比賽，其中一款波衫黑底黃字設計，另一款用黃底配火魔圖案，惹人聯想。
5小時前
隔牆有耳：推黑暴、黃C波衫 民記反了（李八方）

■阿廷曾喺住所三度被捕，網民對呢個場景應該印象深刻。
5小時前
隔牆有耳：阿廷搬屋 難忘三度清晨被捕（李八方）

■港台新節目《香港故事—香港病了》易名為《香港故事—疫行者》。
5小時前
隔牆有耳：港台節目易名 河蟹「香港病了」（李八方）

5小時前
兩岸專題：無牆世界燃希望 衝擊內地同溫層 Clubhouse餘震 撼動中共審查

■新疆集中營在中共口中一直是子虛烏有的事情，當小張聽到維族人親述之後大感震撼。
5小時前
維人親述集中營故事 陸男：顫抖聲音縈繞不散

■徐洛文認為只要無審查及防火牆，民眾是可以互相理解的。
5小時前
香港學者：三地人願互相了解

5小時前
悠然自得：我需要放棄咖啡嗎？（蘇振康）

5小時前
開心見誠：牛角包（李德誠）

5小時前
家庭醫生寫週記：新年新制度之：免試執業？（鄭志文）

5小時前
乳你同行：管腔型乳癌轉移的歷程（二）（張淑儀）

5小時前
有勇有眸：疫情下的生活（一）（譚智勇）

5小時前
快樂大夫：尋找玉璽遺蹟（林煒）

5小時前
醫字咁淺：第N期臨床數據（麥煒和）

5小時前
驀然回首：牛年見（區聞海）

5小時前
拜登對華的明硬暗軟（潘小濤）

5小時前
世道人生：香港的災難宿命（李怡）

5小時前
失信於民 如何令市民安心？（無道）

5小時前
安心出行窒礙飲食行業復蘇（關焯照）

5小時前
茅台酒能贏抗瘧藥嗎？（柳濁）

5小時前
蘋果會客室

5小時前
歡迎投稿

「偉姨」因病及年邁未能工作，亦擔心自己的癌症帶給家人負擔，故此，她很想透過自費藥物治療，讓病情得以受控並穩定下來。請善長施予援手。
5小時前
蘋果基金｜偉姨努力抗癌 盼望善長資助藥費

==============

最Hit

杜鵑預計移動路線圖。天文台圖片
5小時前
熱帶風暴｜ 牛年第一風暴杜鵑 料增強逼近香港警戒線

首10間院舍硬食 聶德權：累積經驗

放寬堂食首日 晚市排長龍
有人寧不吃 拒留任何資料